\section{Cas d'étude}

On étudie le système :

\begin{equation}
    \frac{Y}{U} = \frac{H_0}{(1 + \tau p) (1 + 2 \frac{m}{\omega_0} p + \frac{p^2}{\omega_0 ^2})}
\end{equation}

qui se met sous la représentation d'état suivante : \begin{equation}
    \dot{X} = \begin{pmatrix}
        0 & 1 & 0 \\
        0 & 0 & 1 \\
        - \frac{\omega_ 0 ^ 2}{\tau} & \frac{\omega_ 0 ^ 2}{\tau} \left( tau + 2 \frac{m}{\omega _ 0} \right) & \frac{\omega_ 0 ^ 2}{\tau} \left( 2 \frac{m \tau}{\omega_ 0} + \frac{1}{\omega _ 0}\right) 
    \end{pmatrix} X + \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \\ \frac{H _ 0 \omega _ 0 ^2}{\tau}\end{pmatrix} u
\end{equation}

\subsection{Définition d cahier des charges}

Les pôles du système sont $-m \omega_ 0 \pm j \omega_0 \sqrt{1 - m ^ 2}$ et $-\frac{1}{\tau}$.

On recherche : \begin{itemize}
    \item la stabilité,
    \item un système rapide \footnote{attention à l'energie de a commande, on choisit un facteur $2$ à $10$ par rapport à la boucle ouverte},
    \item une erreure statique nulle,
    \item limiter les dépacements à $20\%$.
\end{itemize}

Ainsi on va determiner les valeurs du polynôme caractèristique en boucle fermée : \begin{equation} \left(1 + \tau_{BF} p \right) \left( 1 + 2 \frac{m_{BF}}{\omega_ 0} p + \left( p ^ 2 / \omega _ 0 ^ 2 \right)\right) \end{equation}

\subsection{Commande par retour d'état}
% TODO schéma
Le retour d'état est $ u = - K y + G e $. Ainsi $A_{BF} = A - BK$, $B_{BF} = BG$ et $C_{BF} = C$.

\subsection{Placement de pôles}
Le polynôme caractèristique en boucle ouverte est \begin{equation}
    \frac{\tau}{\omega_ 0 ^ 2} p ^3 + \left( \frac{2 m \tau}{\omega_ 0} + \frac{1}{\omega_ 0 ^2} \right) p ^ 2 + \left(\tau + \frac{2m}{\omega_ 0 } \right)p + 1 = 0
\end{equation}
Et en boucle fermée :\begin{equation}
    \frac{\tau}{\omega_ 0 ^ 2} p ^3 + \left( \frac{2 m \tau}{\omega_ 0} + \frac{1}{\omega_ 0 ^2} + K_3 H_0 \right) p ^ 2 
    + \left(\tau + \frac{2m}{\omega_ 0 } + K_2 H_ 0\right)p 
    + \left(1 + H _ 0 K _ 1 \right) = 0
\end{equation}

\begin{equation}
    - \frac{- \frac{3 \left(H_{0} K_{2} \omega^{2} + 2 m \omega + \omega^{2} \tau\right)}{\tau} + \frac{\left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)^{2}}{\tau^{2}}}{3 \sqrt[3]{\frac{\sqrt{- 4 \left(- \frac{3 \left(H_{0} K_{2} \omega^{2} + 2 m \omega + \omega^{2} \tau\right)}{\tau} + \frac{\left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)^{2}}{\tau^{2}}\right)^{3} + \left(\frac{27 \left(H_{0} K_{1} \omega^{2} + \omega^{2}\right)}{\tau} - \frac{9 \left(H_{0} K_{2} \omega^{2} + 2 m \omega + \omega^{2} \tau\right) \left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)}{\tau^{2}} + \frac{2 \left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)^{3}}{\tau^{3}}\right)^{2}}}{2} + \frac{27 \left(H_{0} K_{1} \omega^{2} + \omega^{2}\right)}{2 \tau} - \frac{9 \left(H_{0} K_{2} \omega^{2} + 2 m \omega + \omega^{2} \tau\right) \left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)}{2 \tau^{2}} + \frac{\left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)^{3}}{\tau^{3}}}} - \frac{\sqrt[3]{\frac{\sqrt{- 4 \left(- \frac{3 \left(H_{0} K_{2} \omega^{2} + 2 m \omega + \omega^{2} \tau\right)}{\tau} + \frac{\left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)^{2}}{\tau^{2}}\right)^{3} + \left(\frac{27 \left(H_{0} K_{1} \omega^{2} + \omega^{2}\right)}{\tau} - \frac{9 \left(H_{0} K_{2} \omega^{2} + 2 m \omega + \omega^{2} \tau\right) \left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)}{\tau^{2}} + \frac{2 \left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)^{3}}{\tau^{3}}\right)^{2}}}{2} + \frac{27 \left(H_{0} K_{1} \omega^{2} + \omega^{2}\right)}{2 \tau} - \frac{9 \left(H_{0} K_{2} \omega^{2} + 2 m \omega + \omega^{2} \tau\right) \left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)}{2 \tau^{2}} + \frac{\left(H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1\right)^{3}}{\tau^{3}}}}{3} - \frac{H_{0} K_{3} \omega^{2} + 2 m \omega \tau + 1}{3 \tau}
\end{equation}